如果一生人只可以揀一首歌，你會揀邊首

我就一定係葡萄牙嘅

點解覺得佢係我一世人會揀嘅歌？成首歌好浪漫，首歌嘅背景都好感人

Eurovision係一個歐洲大型音樂比賽，當中勁歌熱舞好易吸引到觀眾目光，有十年以上都係快歌贏，而喺2017年，葡萄牙就可以以平淡，緩慢嘅爵士情歌取勝，成件事反差大，其中一個point吸引咗我

歌手Salvador Sobral性格內向，又係一個心臟病患者，準備比賽嗰陣時更加要成日進出醫院，等心臟移植。為呢個比賽付出好多，如果有長期病患者會明白有幾痛苦..

他在頒獎典禮上感嘆：「當下，我們生活在一個『速食音樂』的世界…… 這是音樂的勝利…… 音樂並非嘩眾取寵的煙花，音樂本身應關乎情感」

佢姐姐都係為佢而寫呢首歌比佢，好似講緊即使你去到遠處，我和你的心會永遠相連，永不分開

Se um dia alguém, perguntar por mim
Diz que vivi para te amar
Antes de ti, só existi
Cansado e sem nada para dar }

If one day someone asks about me
Tell them I lived to love you
Before you, I only existed
Tired and with nothing to give

如果有一天有人問起了我
告訴他們我活著只是為了愛你
遇見你之前，我只是存在著
疲憊且一無所有

{ Meu bem, ouve as minhas preces
Peço que regresses, que me voltes a querer
Eu sei, que não se ama sozinho
Talvez devagarinho, possas voltar a aprender }

My dear, listen to my prayers
I beg you to return, to want me again
I know that one can’t love alone
Maybe slowly you might learn again

親愛的，聽著我的禱文
我祈求你回來，再次地想要我
我知道一個人沒辦法孤單的愛著
或許慢慢地你會再次了解到這一點

{ Meu bem, ouve as minhas preces
Peço que regresses, que me voltes a querer
Eu sei, que não se ama sozinho
Talvez devagarinho, possas voltar a aprender }

My dear, listen to my prayers
I beg you to return, to want me again
I know that one can’t love alone
Maybe slowly you might learn again

親愛的，聽著我的禱文
我祈求你回來，再次地想要我
我知道一個人沒辦法孤單的愛著
或許慢慢地你會再次了解到這一點

{ Se o teu coração não quiser ceder
Não sentir paixão, não quiser sofrer
Sem fazer planos do que virá depois
O meu coração, pode amar pelos dois }

If your heart doesn’t wish to give in
Not to feel passion, not to suffer
Without making plans of what will come after
My heart can love for the both of us

如果你的內心並不想要讓步
不想要感覺到熱情，不想要感覺到痛苦
不去訂定關於未來將會發生之事的計畫
我的心可以愛著們倆

唔知有冇同路人，分享一首歌對你係好有感覺，係一世人都唔會忘記。

希望唔好太冷門冇人覆

Nirvana 既dumb
I’m not like that but I can pretend.

Comfortably numb.....

應該係Adele既Simeone like you

Someone